支那進博會大批蝗蟲瘋狂試食，外國工作人員直指去非洲搞都冇咁痴線！

中國國際進口博覽會（進博會）日前在上海落幕，內地互聯網瘋傳中國大媽在進博會「搶食」片段，大叔、大媽在進博會參觀期間，不斷擠擁到參展商的食物台前，哄搶試食的食物，輿論批評大媽的行為破壞中國形象，甚至令國家蒙羞。

從網民拍攝的影片可見，中年大媽、大叔不斷擠擁在提供試食的食物台前，當侍應端出食物，他們便衝前哄搶，幾個人在同一碟食物中「搶食」，沒有排隊。

前央視名嘴崔永元今日在微博轉發了「@袁炫華」的一條帖子，指上海進博會開放街道居委的團體參觀，本是想讓這班退休、下崗和外地在滬暫時居住的人能開開眼界，了解世界先進的東西，結果他們進入展館後「聞到哪裡香就衝去哪裡。」只要見到美食試食，就如餓狼般地蜂擁而上，甚至有人「嘴叼手抓」，拿出自己的膠袋裝走食物，將每個有試食的攤位一掃而空。

有微博更指，「老外見到這種場面都個個搖頭」。有從歐洲來的參展工作人員表示，去過全世界各大洲近百個國家參展，但從沒見過如此沒禮貌、不講文明的參觀者，即使在非洲都未見過。

目前，袁炫華已刪除該微博帖子，相關影片在微博亦已被刪除。内地網民看到影片後都直指無恥：「丟人丟到家門口了」、「這就是中國這個年紀段大部分人的素質。雖然不想承認。但這就是事實」、「這就尷尬了，道德底線被一次次刷新，沒有最無恥，只有更無恥！」。

唔使錢蝗蟲梗係出動啦

上海仔都有去

之前話冇人參加，一放就變成咁

唔搶先係新聞

個鬼佬呆撚咗咁喎

蝗蟲蝗蟲
有名你叫

正常啊, 蝗嚟架嘛
啲外國佬唔係以為蝗蟲會好係人咁食野啊嘛

這就是中國

蝗蟲係咁架啦,有咩咁出奇

根本唔係因為肚餓
係無窮無盡既貪念

正常

唔唱國歌既

非洲人都叫中國人唔好隨地大便，高下立見啦

見慣啦. 香港有啲識玩嘅大媽同印度人, 好鐘意喺啲非公開展覽last day走入場拾荒買平貨(sample展品參展商唔想扲走賤價處理),

如果係啲餐飲展, 直頭拉隊走去開餐，瘋狂咁食嗰種。本來業界餐飲展啲試食好大方，啲展商就真係想搵生意嘅，真係大大件咁俾你試，唔同平時超市試食咁剪碎到用顯微鏡先睇到。不過近來大媽愈來愈多，個模式開始變成展商收埋試食，坐低傾生意時完整一份咁即時煮俾你試。

可以一戰

「老外見到這種場面都個個搖頭」。有從歐洲來的參展工作人員表示，去過全世界各大洲近百個國家參展，但從沒見過如此沒禮貌、不講文明的參觀者，即使在非洲都未見過。

D微博評論好涼薄
咁樣侮辱自己國民

符合國情
執輸行頭慘撚過敗家

基因唔輪到你否認

幾成功呀
話明「進口」博覽會
睇佢地幾多野入晒個口

這就是中國人

胃国爭光

今日既香港都差唔多

8秒就清曬

原來係咁，好似收檯咁

無搶埋碟
這不是正宗中國人

支那人

唔撚講以為好似超市個D咩限時之內任拎

係

有冇五毛盲撐 屌返鬼佬轉頭？
想睇下有咩好講

食窮洋鬼子

99.99％大媽都係當年嘅紅衛兵，人類嘅垃圾！

日常當新聞？

都話左中國一點不能少
即係你個盤上面有一點食唔食得既野都好
中國人都會幫你食左去

Surprise!
Motherfuckers
嚟得支那就應該知支那乜料

一撚樣

唔流出就當冇發生過
典型支那思想
醜陋到仆街

右邊個阿叔個口仲食緊煙

竟然唔係隨地屙屎 厲害了 我的國

好撚誇張

非洲

微博仲有冇人討論

應該假片黎

段片好似毒販消滅證據咁

本是同根生

快啲將段片散出去，唔好俾佢消滅

快過專業侍應

有種印度佬開外掛片嗰啲feel

同倒垃圾有咩分別

支那人
唔出奇
成班文革餘孽
識著衫已經好勁

取自上面嗰條link

無掉隻碟落地下已經算文明

符合蝈情

冇拎埋隻碟走已經好刻制。

一定係外國人假扮
係中國人連碟都食埋啦

仲衰過非洲，呢句笑死

力架都知道咩叫羞家
支那人

好似D賤畜等食咁

世博個陣冇睇新聞

台灣仲想做中國人嗎？共享榮耀嗎？

蝗蟲天下

中國人就係咁, 可惜無人踩人

下屆入場費$500

上海人成日睇唔起外省人
話人地冇素養乜乜乜
屌你老味原來係一鳩樣

其實非洲民族一直係高等少少, 真正低劣果D係中東喎

D人成日搞亂

好恐怖

唔好侮辱非洲人好唔好?

佢玩遊戲唔同喎

如果經歷過文革既話唔出奇

崔永元呢條撚屌都係支那人 佢自己咪一撚樣咁既死款

支那種不嬲係饑荒走難嘅口腔期民族

五毛仲唔入來話香港仲衰

D越來越多大媽咪就係大陸人。

無食埋個鬼佬咪愉笑囉

文革餘孽

有人話條片冇乜野，係你哋太誇張

大媽連遊輪都可以食窮

中國一點都不能少

好同意後面果句 真係垃圾中國文化

香港代表

見到圖都覺得恐怖

華人社會都係爭先恐後架啦

戰狼？餓狗咋掛

真係想知點解大陸人咁貪
細有細貪/大有大貪
個心理狀態係點構成

樓上講左
執輸行頭慘過敗家
諗諗下好多野都可以歸因落呢樣野

鬼佬可以安全離開已經執到

免費in 支那

執輸行頭慘過敗家係香港特色嚟，話緊香港人呀傻西 仲可以話翻大陸人轉頭，好嘢呀真係，去一次美食展先啦近近地

認真答你 文革
個時生存到嘅人全部都係搶贏人先有得食，:食泥都要爭

餓嗰啲餓鬼

日本呢？
支那次次柒出國際都想拖晒全亞洲落水

咪玩啦 國粋黎架

不用分那麼細，只要係中原沿海都有呢個問題

原來可以咁肉酸
諗起同班fd叫野食餸到即清都夠跨張

咩呀，啲柒碌成日話東亞人最成熟最自律道德較好喎，唔會好似鬼佬咁戇鳩幼稚

日本人應該受過教育加上集體文化會高質少少，
中國人就有理無理貪咗先

香港搞的話....

中國香港呀嘛

我相信日本人d人咁撚假
試食一定會排隊

好撚核突呀

如果畀呢班人黎食自助餐會點？